# Certified Tech Developer - Front I

alterar algum conteudo para fazer um teste

alterei novo conteudo para fazer novo exercicio

## Módulo 1: Boas-vindas.

### [Aula 1: Boas-vindas](https://gitlab.com/wssantanna/ctd-fronti/-/tree/main/01)
<small>21 de fevereiro 2022 - segunda-feira</small>

Proporcionar aos estudantes uma primeira abordagem aos recursos e conceitos da disciplina.

**Assíncrono:**

- [x] Introdução ao assunto
    - [x] O que é ser um desenvolvedor frontend?
    - [x] Arquitetura cliente-servidor
    - [x] Diferenças entre Web e Internet

**Síncrono:**

- [x] Apresentação de "Como serão avaliados"
- [x] Apresentação do "Cronograma de aulas"
- [x] Controle de versão (local)

**Nota:** Esta primeira aula não teve atividade de mesa de trabalho.

**Nota:** Os alunos deram a ideia é adicionar 5/10 minutos de pausa antes de iniciar a atividade da mesa de trabalho.

### [Aula 2: Uso de ferramentas](https://gitlab.com/wssantanna/ctd-fronti/-/tree/main/02)
<small>22 de fevereiro 2022 - terça-feira</small>

Compreender a importância da criação de esboços e conhecer as diferentes ferramentas para a sua preparação. Uso de ferramentas, pastas e plataforma do Visual Code.

**Assíncrono**

- [x] Ferramentas de um desenvolvedor web
- [x] Wireframes
- [x] Introdução ao Figma
- [x] Estrutura de pastas
- [x] Navegadores e dispositivos

**Síncrono**

- [x] Guia de Visual Studio Code
- [x] Controle de versão (remoto) 
    - [x] Gerar a chave SSH
    - [x] Cadastrar a chave SSH no Gitlab/Github

**Nota:** Utilizamos a atividade da mesa de trabalho para gerar a chave SSH e cadastrá-la na plataforma Gitlab/Github.

### Aula 3: Revisão e prática I
<small>23 de fevereiro 2022 - quarta-feira</small>

Aula de revisão e aplicação dos temas das aulas 01 e 02. 


**Síncrona**

- [x] Guia de Visual Studio Code
- [ ] Controle de versão (local) 
- [ ] Controle de versão (remoto) 

<br>

## Módulo 2: Introdução às estruturas e estilos

Conceitos básicos de HTML e CSS em um controle de versões.

### Aula 4: Introdução à linguagem HTML
<small>07 de março 2022 - segunda-feira</small>

Identificar os elementos de um documento HTML e reconhecer atributos globais.

- [ ] Definição de HTML 
- [ ] Tags e atributos
- [ ] Estrutura básica de um documento HTML
- [ ] Elementos de linha e bloco
- [ ] Algumas etiquetas básicas: h1, p (bloco) e a, span (em linha)
- [ ] Usando o Inspetor de propriedades

### Aula 5: Tags
<small>08 de março 2022 - terça-feira</small>

Identificar tags e atributos específicos.

- [ ] Listas: ordenadas e desordenadas
- [ ] Tags de Texto: Títulos, parágrafos e quotes
- [ ] Rotas: hiperlinks, imagens  
- [ ] Tags semânticas
- [ ] GIT 
- [ ] Acessibilidade

### Aula 6: Revisão e Prática II
<small>09 de março 2022 - quarta-feira</small>

Aula de revisão e aplicação dos temas das aulas 04 e 05. 

### Aula 7: Introdução à linguagem CSS
<small>14 de março 2022 - segunda-feira</small>

Conhecer a sintaxe css e como esta se relaciona com o HTML.

- [ ] Definição e sintaxe
- [ ] CSS e HTML
    - [ ] Link externo
    - [ ] Link interno
    - [ ] Em linha
- [ ] Seletores
    - [ ] Universal
    - [ ] Elemento
    - [ ] Classes e ID
    - [ ] Descendentes e adjacentes
    - [ ] Grupos
- [ ] Usando o Inspetor de propriedades
- [ ] Propriedades básicas: `color`, `background-color`

### Aula 8: Propriedades do CSS
<small>15 de março 2022 - terça-feira</small>

Reconhecer e aplicar as propriedades do CSS que definem a sua estética.

- [ ] Cores
    - [ ] Nomes
    - [ ] Hexadecimais
    - [ ] RGB e RGBA
- [ ] Fundos
    - [ ] Cores
    - [ ] Imagens
    - [ ] Videos `<vídeo>`
    - [ ] Propriedades
- [ ] Fontes
    - [ ] Genéricas e Google Fonts
    - [ ] Estilos (medidas, tamanho, negrito, itálico)

### Aula 9: Modelo de caixa
<small>16 de março 2022 - quarta-feira</small>

Identificar que cada elemento HTML possui propriedades de caixa e que cada um deles pode ser manipulado. Entender o uso do dimensionamento de caixa para visualizar as medidas de espaço específicas para o elemento.

- [ ] Propriedades
    - [ ] `width` e `height`
    - [ ] `padding`
    - [ ] `border`
    - [ ] `margin`
    - [ ] `box-sizing`
    - [ ] `position`
    - [ ] `z-index`

<br>

## Módulo 3: Estruturação avançada

Utilização de novas características do CSS que proporcionam uma melhora na distribuição dos elementos visuais no HTML.

### Aula 10: Caixas flexíveis
<small>21 de março 2022 - segunda-feira</small>

Utilizar com eficiência as propriedades das caixas flexíveis para posicionar os elementos e criar um design adaptável ao mesmo tempo.

- [ ] Introdução
- [ ] Eixos
- [ ] Estrutura básica
- [ ] Itens
- [ ] Espaçamento

### Aula 11: Revisão e prática IV
<small>22 de março 2022 - terça-feira</small>

Aula de revisão e aplicação dos temas das aulas 10 e 11.

## Aula 12: Implementação
<small>23 de março 2022 - quarta-feira</small>

Aplicar os conhecimentos vistos até agora em um projeto integrador.

- [ ] HTML
- [ ] CSS

### Aula 13: Design adaptativo
<small>28 de março 2022 - segunda-feira</small>

Gerencie para criar designs que se adaptam a qualquer dispositivo usando as propriedades apropriadas.

- [ ] Media Queries
- [ ] Viewports
- [ ] Medidas relativas


### Aula 14: Revisão e prática V
<small>29 de março 2022 - terça-feira</small>

Revisão de flexbox e media queries e a integração com o projeto .

### Aula 15: Formulários
<small>30 de março 2022 - quarta-feira</small>

Identifique as TAGS de um formulário e suas possíveis entradas, estabeleça a importância de seus atributos e sua relação com o envio a um banco de dados e entenda a importância de validar os dados de frente.

- [ ] Elementos de entrada
    - [ ] Input, textarea e select, option.
    - [ ] Label.
- [ ] Button: Submit e Reset.
- [ ] Propriedades do Input
    - [ ] `type="email, number, text…"`.
    - [ ] `required`
    - [ ] `disabled`

<br>

## Módulo 4: Estilos avançados

Utilização de linguagem CSS avançado para melhorar a interação com o usuário

### Aula 16: Pseudo-seletores
<small>04 de abril 2022 - segunda-feira</small>

Reconhecer o que são as sintaxes das pseudoclasses e pseudoelementos. E diferenciar seus propósitos. 

- [ ] Pseudo-classes
- [ ] Pseudo-elementos

### Aula 17: Animações com CSS
<small>05 de abril 2022 - terça-feira</small>

Identificar como criar uma sequência de animações sem usar javascript.

- [ ] Introdução a animações
- [ ] Propriedades
    - [ ] `transform` 
    - [ ] `transition` 
    - [ ] `keyframes` 


### Aula 18: Aula integradora
<small>06 de abril 2022 - quarta-feira</small>

Aplicar todo o conhecimento adquirido nas aulas anteriores e revisar os assuntos.

- [ ] Revisão das aulas.

### Aula 21: Avaliação final da semana
<small>11 de abril 2022 - segunda-feira</small>

Aplicar o conhecimento adquirido até o momento para fazer um projeto integrador. Gerencie para criar designs que se adaptam a qualquer dispositivo usando as propriedades adequadas.

- [ ] Media Queries

<br>

## Módulo 5: Frameworks

Ferramentas avançadas para facilitar o trabalho de codificação e implementação do desenvolvedor Front End.

### Aula 22: Grid layout
<small>12 de abril 2022 - terça-feira</small>

Diferenciar Grid de Flex e identificar as propriedades de um layout bidimensional.

- [ ] Introdução
- [ ] Como funciona
- [ ] Posições


### Aula 23: Frameworks e bibliotecas
<small>13 de abril 2022 - quarta-feira</small>

Entender em que situações é bom usar os frameworks, explorar sua arquitetura e implementação nos nossos projetos.

- [ ] Definição - Vantagens e desvantagens

### Aula 24: SASS 1/2
<small>18 de abril 2022 - segunda-feira</small>

Entenda a importância de criar folhas de estilo modulares e escaláveis ​​em menos tempo e conheça sua sintaxe.

- [ ] Introdução
- [ ] Nesting e variáveis

### Aula 25: SASS 2/2
<small>19 de abril 2022 - terça-feira</small>

Continuar a explicação acerca do SASS.

- [ ] Partials e mixins
- [ ] Extends

### Aula 24: Revisão e prática VIII
<small>20 de abril 2022 - quarta-feira</small>

Revisão do módulo.


<br><br>

**Nota:** O calendário de aulas poderá sofrer alterações sempre que necessários, portanto serve apenas como uma orientação do plano de curso para nosso cronograma interno.
